FACTORIE: O factory method permite delegar a instanciação para as subclasses. Este padrão é muito utilizado em frameworks para definir e manter relacionamentos entre objetos. O objetivo do Factory Method está em diversas classes que implementam a mesma operação, retornarem o mesmo tipo abstrato, mas internamente instanciam diferentes classes que o implementam. Com o Factory Method o criador do objeto faz uma escolha de qual classe instanciar para o cliente. Para ser um Factory Method o método precisa retornar uma interface ou uma classe abstrata e, dependendo das necessidades do cliente, criar um objeto determinado como retorno.